［突發］我個設計師朋友仲要返大陸...

做設計，有人為興趣，有人為生活，
就算平時 O.T 幾辛苦，個人做到有幾殘，都唔會諗過返工返到連命都冇埋。
但係....
我有個設計朋友，做開QC，平時都要返大陸。佢早兩日收到老細電話，叫佢放完假就要番大陸，無咩事都唔駛落番黎，聽完佢呆左，但係一家大細等佢養，佢冇得say no。
所以佢當左呢個新年假係同屋企人相處嘅最後時間。
作為朋友日日睇到佢IG打啲好似遺言既感受既時候...
我就諗我都係設計師，下一個會唔會就係我？依家再唔出嚟，幾時先出？

無論係捍衛自己嘅生命定係支持醫護人員，希望各個設計師都可以填寫意見調查問卷表達設計界嘅意見！等我哋可以集結更大嘅力量一同抗疫！

香港設計師以工業行動共同抗疫意見調查：

請於31/1 23:59前填寫問卷，同踴躍分享比設計產業朋友！
（建築師、插畫師、影視製作朋友、廣告朋友、遊戲設計師...只要同設計有關就填得㗎啦！）

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

推一推

康復香港
時代抗疫

唔識得REJECT?

咁佢死左一家大細邊個養

無得say no , 笑左
咁咪坐等奇蹟
老細突然變好人囉

推一推～

有人搵支槍指住佢咩？

工無左可以再搵
命得一條

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

咪係，痴9線
留返條命先做到世界冠軍

冇得say no個點係邊？

份工緊要過條命，由佢喇

即係say no即炒囉

真心啊！所以之後疫情嚴重左，過咗新年之後佢都拒絕左返大陸，但係我相信佢唔係唯一一個遇到咁嘅問題嘅人。

我諗佢最驚都係俾人炒而家市道又唔好

我都好想知個數據有幾多Designer可以識咁諗。
仆街公司何其多，剩係番工果程攞你命。

所以要搵命搏?

希望人數夠多，大家就可以用工業行動去表達訴求，就好似大家依家都唔忍心醫護人員返工搏命咁

又想唔比人炒
又唔想返大陸送頭
就要有牙力同老闆deal先得

佢釘左 一家大細邊個養
搵過份唔得？

弱智

香港人係去大陸
支那豬先要番大陸

想花式自殺？

最好唔好返黎
中左死係支那就啱

失業都係無人養
而家係老闆提出不合理既工作要求
其實唔應該係個打工仔唔係resign
錯既係個老闆！

個個香港人同事都唔想去中國架啦
炒咪炒 可以炒得幾多人
呢次去一去仲要冇得返黎香港 擺明老細水鳩佢啦

返大陸？你朋友係咪支那人嚟架？有病就記得死係支那唔好過嚟香港

番大陸
去支那

就算唔撈，設計本身都好易搵freelan，唔講以為佢俾人搵槍指住做

push

推

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

幫你推

痴撚線
真係搵支槍指撚住你返咩
仲要係IG呻
更加睇唔撚起佢
唔講以為出面真係世界末日
都唔撚識分輕重
典型港豬

唔明
又話有一家大細要養
但又同屋企生離死別預咗上去死咁係咩玩法

做設計都養到一家大細？

咁本事咪搵其他人上囉
睇吓炒晒成公司仲有冇人肯上

做得好好

開名

雖然講得刻薄啲，不過啱呀。份工冇咗咪搵過囉，條命冇咗就冇㗎啦

上面唔係封咗關咩, 仲入到去?

搵過份洗死
低能

幫推

但係一家大細等佢養，佢冇得say no。

係咪做奴隸做到懵撚左
返工緊要過條命？個世界得一份工？
老闆咁閪你都仲同佢賣命

咁唔阻你朋友
如果佢自己都唔重視自己條命既話
其他人都無咩可以做

痴線既 有去無回不復返呀 佢死咗之後一家大細邊個養 洗鬼驚俾人炒咩 真係touchwood俾人炒左 響香港搵份濕鳩工做住先都挨到日子啦 唔通自己條命淨係值幾皮人工？咁大個自己識衡量啦 呢個時勢都仲叫人返大陸都正名係仆街公司啦 可以搵定第二份工

都係個句
窮就咪撚生小朋友啦

Quit囉屌冇左條命有錢都冇用

唔做囉屌

係囉 養自己都養唔起

公開公司名啦

好慘，香港人呢一世都為咗錢奔波勞碌

樣樣都係錢，你睇下依家啲口罩幾撚貴今日揀罷唔罷工都真係要付出好大勇氣。不過希望大家人數夠多，就可以提升談判力唔使搵命博

政府真係殺人兇手⋯⋯

上面都強制停工，仲返上去把撚呀。正一戇鳩腦細
btw...呢排好似可以舉報邊間公司要人返工

Blame the Victim 但唔Diu政府=]

我支持
我做左設計師十年,
好明白苦況,
但其實真係睇老闆係咩人,
跟著個鐘意返大陸既係好仆街,
做到自己好賤.

其實香港做設計師仲有好多選擇,香港大把唔需要返大陸既設計工,或者可以試下接freelance,睇你積唔積極.

Push

設計師
就用自己專長整文宣啦...仲問卷

真心而家搭程車都要做足防護措施。希望大家都唔使返大陸
講真其實而家見到一班醫護人員企係最前線，每日生死相搏，我都好想作為設計師嘅我哋可以做多啲乜嘢支持佢哋

抗疫不忘抗爭
希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港

文宣呢方面冇停止過㗎！問卷係想知道業界嘅聲音，睇下可唔可以集結更多力量去面對疫症

元秋私房菜【期間限定】：
WARS風口罩春卷

===================
香港設計產業工會
TG :
FB :
IG :
TW :

唔好用返大陸
支那唔係我哋國家

去中国/支那/隔離國家/北上

成日見到呢啲都覺得好戇鳩
一家大細等佢養？
如果死鳩左點養？
但係我柒柒地轉個份7-11/抄散/餐廳乜都好
人工可能低啲但留返條命喎
半年之後肺炎過咗再搵返份設計唔得咩
真係份人工啱啱好夠洗
問親戚朋友借點都頂到半年啦

你啱！下次留意番！

命 vs錢都重要揀錢死左唔抵可憐

真

唔番工仲有咩價值的

係去支那啊

邊到可以舉報？

返大陸好少事姐
搭輕鐵都要戴口罩就得啦

奴性咁重?

就係因為你地呢 d奴隸唔識 say no 設計先會做到咁撚賤呀 仲上嚟博同情 傻閪

高質文宣

口罩可以加五星

其實個重點係份問卷，希望各位設計師可以填番呢份問卷，等我哋可以用工業行動看為自己嘅勞力權益，等我哋可以面對少啲呢啲兩難嘅抉擇
一個人去面對呢啲事就要擔心好多嘢，但係集體去面對始終會多一啲力量

上去d咁高風險的地方
一陣惹埋一家大細咪仲大鑊

睇下有冇得上網搵d freelance 做住先la

或者求其搵份做住先
過咗呢幾個月先算

依家咩時世仲邊會有腦細請人呀講真

佢番邊頭 成個廣東都唔開
仲有乜C俾佢Q

冇咗份工邊個養

呢單嘢新年前發生嘅，最新消息佢都係唔去

根本想去都去唔到
我老細夠諗住叫支那同事2月2 WE7定位報到
之後自我隔離7日 等2月9準時開工
但問題係好多外省番唔到廣東

返你老母

辭職搵過份，乜工都做住先，都仲有一線生機
返去染病死，再染埋老婆仔女，係咁先

大陸咁大，未必中招既，唔好未病死先嚇死

叫返個仆街老闆上去

由佢咁你咪撚開post啦
話知佢死

轉工暫時做外賣步兵都養到家。唔好就範

老細chur到....廣東封咗關?

去支那姐係唔要條命
你個fd咁撚戇鳩既

咩叫冇得Say No

我最憎聽呢種說話，乜都係你自己取捨

交通好難搞